8新聞工會發聯署聲明 要求警方取消是次修訂 否則會以一切可行、必要的措施回應

警方向四個傳媒機構發信，稱將修改《警察通例》，持有香港記者協會及香港攝影記者協會會員證者，不再被視為認可的「傳媒代表」，反之新聞機構須經政府新聞處登記，才被認可。記協主席楊健興對警方修例安排感到遺憾，形容嚴重破壞警方與記協之間的互信及合作關係，並認為警方覺得修例有助配合傳媒工作屬「虛偽」說法，實質旨在針對網媒及校媒，「佢哋見到好多拍到嘢嘅都係校媒同公民記者，佢哋都唔係喺名單入面」。而記協記者證在修例後被「架空」，楊健興則指未曾收到警方反映有人以假證「扮記者」，亦無記協記者證被濫用的投訴，認為警方架空兩個記者協會的會員證作身份證明，「接近緊官方認可記者制度」。

8個新聞工會同樣發表聲明，表達對警今次修訂的不滿，當中包括香港記者協會、香港攝影記者協會、獨立評論人協會、大專新聞教育工作者聯席、明報職工協會、壹傳媒工會、香港電台節目製作人員工會，及眾新聞工會。聲明批警在完全未有任何諮詢的情況下，單方面作此重大修訂，是一手「破壞雙方建立多年的關係」。工會要求警方取消是次修訂，否則會以一切可行、必要的措施回應。

AKA = 無

死黑警

留名 煲大佢

杯葛啲狗記者會先講啦

唔會啦

以前佢地犯賤, 唔杯葛

依家警察話, 唔承認佢地係傳媒, 唔好嚟

呢D真係自己攞嚟賤

怕你有牙

好嬲好嬲

揾狗仔隊跟蹤黑警全家

佢依家根本唔需要官方發證，就係想咁樣低調管控傳媒，要學支那個套根本隨時都得

想得返啲官媒

新聞自由形同笑話，違反晒基本法喎

狗隻表示 我地殺人強娘都敢做驚你地???

「一切可行、必要的措施」係咪開個記者會話今日係最黑暗的一天，同埋話可恥，市民會睇到你嘅暴行之類？

幾時先肯杯葛警方所有記者會

班記者可以做咩
好似好勁咁

即刻JR
碌同業人情卡煲上國際啦

無得再縮

必定要同班畜生勢不兩立